黑警之家，必有餘殃 - 古德明

黑警之家，必有餘殃 - 古德明

反暴政運動爆發以來，香港黑警無惡不作，卻擔心兒女上學被排斥，教育局因此特別致函各中小學，通令「學校不得披露任何學生的家庭背景」，「教師須主動關心警務人員子女，提醒所有同學應互相尊重」。警務人員子女現在須這樣特殊照顧，往年卻不用，原因鄭月娥政府最是清楚。

清朝袁枚《隨園詩話》卷四載：張璨任大理寺少卿，曾題詩說家有園林待其歸去：「南軒北牖又東扉，取次園林待我歸。當路莫栽荊棘草，他年免掛子孫衣。」第三句「當路」二字，語帶雙關，明指園林路上，暗喻有權的時候：有權而不作孽，就不會禍遺子孫。《周易．坤．文言》說：「積善之家，必有餘慶；積不善之家，必有餘殃。」也是這個道理。

現在，黑警日日行兇，卻求不殃及兒女，那道德觀念正常人實難明白。公共關係總警司謝振中不斷顛倒黑白，不自悔咎，只懂得要便衣黑警保護兩個兒子上學，真不知人間有羞恥事。九月二十二日《蘋果日報》記載了一個黑警妻子的話：「今日香港警察較黑社會更不堪。我身為警察妻子，被人視作復仇對象，是必然結果。警察怕人家欺負其兒女，怎麼卻先去欺負人家？開課那天，學生不過喊喊反政府口號，警察就走到校門，或十人包圍一個學生，或獅子搏兔般把學生撲倒地上，那怎能怪人家仇視其子女？」可惜這樣通情達理的黑警夫人太少了。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com